{
  "Week number: ": "주 번호:",
  "Previous week": "지난주",
  "Next week": "다음 주",
  "Page exists": "페이지가 존재함",
  "Page not found": "페이지를 찾을 수 없음",
  "Open plugin setting": "플러그인 설정 열기",
  "Monthly journal created": "월간 저널이 생성되었습니다",
  "Quarterly journal created": "연간 분기별 저널 생성",
  "Common settings": "공통 설정",
  "Week number calculation (across years)": "주 번호 계산(연중)",
  "`US format`: Sunday, `ISO(EU) format`: Monday, [>> document here](https://github.com/YU000jp/logseq-plugin-show-weekday-and-week-number/wiki/Week-number-format)": "'미국 형식': 일요일, 'ISO(EU) 형식': 월요일, [여기에 >> 설명서](https://github.com/YU000jp/logseq-plugin-show-weekday-and-week-number/wiki/Week-number-format)",
  "Select language Localize(:default) or English(:en) for day of the week": "요일의 언어를 선택합니다. 현지화(:d efault) 또는 영어(:en)",
  "Holidays > Select your country name": "공휴일 > 국가를 선택하세요",
  "If possible to set the State and Region, do so individually.": "시/도/지역을 설정할 수 있는 경우 별도로 설정합니다.",
  "Holidays > Select your state of the country (:additional option)": "휴일 > 해당 국가의 주 또는 지방 선택(추가 옵션)",
  "2-character alphanumeric code (ex, NY) or blank (default)": "두 글자 영숫자 코드(예: NY) 또는 공백(기본값)",
  "Holidays > Select your region of the country (:additional option)": "휴일 > 국가 지역 선택(추가 옵션)",
  "2 or 3 character alphanumeric code or blank (default)": "2자 또는 3자의 영숫자 코드 또는 공백(기본값)",
  "Holidays > Highlight Color": "휴일> 강조 색상",
  "Enable Lunar-calendar based (Chinese only)": "음력 기반 사용(중국어만 해당)",
  "Other language regions are not affected.": "다른 언어 지역은 영향을 받지 않습니다.",
  "Week number format options": "주 번호 형식 옵션",
  "This is a breaking change for existing users. Please change the old page name using one of the following toggles.": "이는 기존 사용자를 위한 호환성이 손상되는 변경입니다. 다음 토글 중 하나를 사용하여 이전 페이지 이름을 변경합니다.",
  "For compatibility. Replace page titles (Weekly Journals)": "호환성을 위해. 페이지 제목 바꾸기(월간 저널)",
  "4-digit year": "4자리 연도",
  "Quarter": "사분의 일",
  "Week": "주",
  "year range": "연도 범위",
  "Click this toggle to run it.": "이 토글을 클릭하여 실행합니다.",
  "Behind Journal Title": "저널 제목 옆",
  "Day of the week long or short": "요일: 길거나 짧음",
  "Enable Holidays alert": "휴일 알림 사용",
  "Enable week number": "주 번호 매기기 사용",
  "Hide the year of week number": "연도의 주 번호 숨기기",
  "Enabling this setting conceals the year representation in the date format. For instance, 2023-W30 displays as W30. Typically, the notation of week numbers follows the rules based on ISO 8601. The reason for distinguishing the year is that the first week of a year might be included in the last week of the previous year. Only in such cases does it display as 2023-W53.": "이 설정을 사용하도록 설정하면 날짜 형식의 연도 표현이 숨겨집니다. 예를 들어 2023-W30은 W30으로 표시됩니다. 일반적으로 주 번호 표기법은 ISO 8601에 기반한 규칙을 따릅니다. 연도를 구분하는 이유는 연도의 첫 번째 주가 전년도의 마지막 주에 포함될 수 있기 때문입니다. 이러한 경우에만 2023-W53으로 표시됩니다.",
  "Show settings button": "설정 버튼 표시",
  "Show week number of the year or month (unit)": "연도 또는 월의 주 번호(단위)를 표시합니다",
  "Coloring to the word of Saturday or Sunday": "토요일과 일요일 단어 색칠하기",
  "Enable relative time": "상대적 시간 사용",
  "like `3 days ago`": "\"3일 전\"처럼",
  "Enable day of the week": "요일 사용",
  "If user date format includes day of the week, this setting is ignored.": "사용자의 날짜 형식에 요일이 포함된 경우 이 설정은 무시됩니다.",
  "Enable monthly journal link": "월간 저널 링크 활성화",
  "Place a link to open the Monthly Journal of the hierarchy like [[2023/10]]": "[[2023/10]]과 같이 계층의 월간 저널을 여는 링크를 배치합니다.",
  "If the day of the week is included in user date format, localize the day of the week in the date link": "요일이 사용자의 날짜 형식에 포함된 경우 날짜 링크에서 요일을 지역화합니다",
  "*This setting does not affect the graph": "* 이 설정은 그래프에 영향을 주지 않습니다.",
  "Enable month and day of lunar-calendar (Chinese only)": "음력 월 및 일 사용(중국어만 해당)",
  "Journal boundaries (mini calendar)": "저널의 미니 캘린더",
  "Enable feature": "기능 활성화",
  "Use also on single journal": "단일 저널에서 사용",
  "Use also on journals": "저널에서도 사용",
  "Use also on Weekly Journal": "주간 저널에도 사용됩니다.",
  "Show it on bottom": "밑면에 표시됨",
  "Mini calendar only, Week start (Unset: by the selected format)": "미니 캘린더만, 한 주의 시작(설정되지 않음: 선택한 형식에 따라 다름)",
  "default: `unset`": "디폴트 값: 'unset'",
  "Highlight color (single page)": "강조 색상(단일 페이지)",
  "Highlight color (today)": "하이라이트 컬러(오늘)",
  "If no page found, not create page (before today)": "페이지를 찾을 수 없으면 오늘 전에 만들지 마세요.",
  "Open future page": "Future 페이지 열기",
  "Show month": "표시 월",
  "Show week number (calculate from the date of Monday)": "주 번호 표시(월요일 날짜부터 계산)",
  "Show indicator (dot) of journal entries": "저널에 대한 항목이 있는 경우 표시기(점)를 표시합니다",
  "Highlight holidays": "휴일 강조 표시",
  "Add color to holidays and display the content on mouseover": "공휴일에 색상을 추가하고 마우스 오버 시 콘텐츠 보기",
  "Weekly Journal": "주간 저널",
  "Enable the link and function. If there is no content available on a page with a week number like 2023-W25, a template will be inserted.": "링크 및 기능을 활성화합니다. 2023-W25와 같은 주 번호가 있는 페이지에서 사용할 수 있는 콘텐츠가 없으면 템플릿이 삽입됩니다.",
  "Set page tag (Add to tags property)": "페이지 태그 구성(태그 속성에 추가)",
  "Input a page name (default is blank)": "페이지 이름 입력(기본값은 비어 있음)",
  "Template name": "템플릿 이름",
  "Input the template name (default is blank)": "템플릿 이름 입력(기본값은 비어 있음)",
  "Enable [headline of each days]": "'매일 광고 제목' 사용 설정",
  "Automatically generate a query to display headlines for each day by obtaining the value of the property in the journal for that week. Not applied to past Weekly Journals.": "해당 주에 대한 journal 속성 값을 검색하면 각 날짜의 헤드라인을 표시하는 쿼리가 자동으로 생성됩니다. 과거 주간지에는 적용되지 않습니다.",
  "headline of each days > Property name for headline of each days": "각 요일의 헤드라인 > 各日にちの見出しプロパティの名称",
  "Prepare a block with this property name in each journal block. It is convenient to incorporate it into the journal template. If you change it, the rename will be done.": "각 저널 블록에 이 속성 이름을 가진 블록을 제공합니다. 저널 템플릿에 통합하는 것이 유용합니다. 이렇게 하면 이름이 변경됩니다.",
  "Enable \"This Week\" section": "\"이번 주\" 섹션 활성화",
  "Links to each day. Tooltip on mouseover.": "각 날짜에 대한 링크입니다. 마우스 오버에 대한 툴팁입니다.",
  "\"This Week\" section or headline > position": "이번 주 섹션 또는 제목 > 위치",
  "above or below the template": "템플릿 위 또는 아래",
  "\"This Week\" section > Enable the day of the week": "요일> \"이번 주\" 섹션을 활성화합니다.",
  "Display the day of the week with a link.": "링크와 함께 요일을 표시합니다.",
  "\"This Week\" section > Convert the day of the week in the section into links.": "\"이번 주\" 섹션 > 섹션의 요일을 링크로 변환합니다.",
  "Make it a link to access the weekday page.": "평일 페이지에 액세스할 수 있는 링크로 만드십시오.",
  "\"This Week\" section > Enable embedding for each journal": "\"이번 주\" 섹션 > 각 저널에 대한 임베딩 사용",
  "You can view and edit it as it is without moving to that page.": "해당 페이지로 이동하지 않고 그대로 보고 편집할 수 있습니다.",
  "\"This Week\" section > Unlink date links for each journal": "'이번 주' 섹션에서 각 저널의 날짜 연결 해제>",
  "Especially when the above setting is enabled. (to avoid duplication of \"Linked References\" if references are not used)": "특히 위의 설정이 활성화된 경우. (참조가 사용되지 않을 때 \"링크 참조\"의 중복을 피하기 위해)",
  "\"This Week\" section > Pin the “This Week” section to the bottom right": "\"이번 주\" 섹션> \"이번 주\" 섹션을 오른쪽 하단에 고정합니다.",
  "The `#.ThisWeek` tag is added to the `This Week` section. If the tag is added, a popup will be displayed. (The tag is not added to the past section.)": "'#. ThisWeek' 태그가 주간 섹션에 추가됩니다. 태그가 추가되면 팝업이 나타납니다. (태그는 이전 섹션에 추가되지 않습니다.)",
  "Monthly Journal": "월간 저널",
  "Enable the link and function. If there is no content available on a page with a month number like 2024/05, a template will be inserted.": "링크 및 기능을 활성화합니다. 월 번호(예: 2024/05)가 있는 페이지에서 사용할 수 있는 콘텐츠가 없으면 템플릿이 삽입됩니다.",
  "Quarterly Journal": "연간 계간지",
  "Enable the link and function. If there is no content available on a page with a quarterly number like 2024/Q1, a template will be inserted.": "링크 및 기능을 활성화합니다. 2024/Q1과 같이 분기별 번호가 있는 페이지에서 사용할 수 있는 콘텐츠가 없으면 템플릿이 삽입됩니다.",
  "Weekly journal created": "주간 저널이 생성되었습니다.",
  "Headline": "헤드 라인",
  "This Week": "이번 주"
}